其實另一半嘅性格應該係一凹一凸，定係相近

好似兩種都冇咩問題，咁如果係咁，其實又有無所謂夾唔夾嘅問題呢? 因為相近同相差好遠其實都已經包含晒所有嘅情侶 所謂嘅夾，又有冇一個準則呢

兩個口

both , 大致相近 , 小事或者鐘意既野應該一凹一凸

價值觀相近，而性格可以相差好遠

咩叫小事，姐係好似浦銘心同藍定陵咁樣? 一個好咧啡，而另外一個幫佢執手尾都無怨言?

呢個講得幾好 價值觀同性格都有一定嘅分別，但某程度上價值觀會影響性格 但同樣價值觀可以有好多唔同嘅性格

兩個都凸

要有相近又要有互補
完全一樣=同自己拍拖
完全一凹一凸=其中一個要硬食晒對方

睇你想談一場平平淡淡定轟轟烈烈既愛情

相處到咪OK 有鬼公式咩

或者咁講，我覺得性格嚟講 所謂要硬食嘅地方，其實只係某幾種性格特質先會導致有矛盾或者衝突，舉個例子，一個人好慷慨，另一半好孤寒，雖然性格係一凹一凸，但又未必會有好大嘅矛盾

其實所謂性格要一凹一凸，係咪即係存在係某幾個界別呢，姐係只係響要邊個遷就邊個嘅地方先需要呢，實際上其他地方究竟係咪真係wfc 但如果想同就較為好?

重要價值觀要一致，例如對出軌/婚姻睇法唔好爭太多
但性格方面冇一定標準，本身幾夾都會有細節唔夾，重點係接唔接受「瑕疵」，仲有唔好打算做任何事改變對方，辛苦人辛苦自己

人無完美 只要有愛 互相可磨合

自己改同要人改有冇分別

我都有問過哩個問題
答我既fd表示，大部分係相似

我好難得搵到個同我好似既人
但係佢已經occupied

你指邊方面？
首先我本身唔係好信一個人喺感情中話會改變自己
極其量係「忍」，本身介意但扮唔扮意/本身想做一件事扮到唔想做
我冇見過有人心甘情願可以做到完全改變自己價值觀，通常係說服自己可以，結果分別唔大

我覺得最重要係另一半會接受大家都有唔同既性格、諗法同價值觀。

會明白大家既差異點係理所當然地存在，然後唔會強逼大家改變。

咁就好好了。